\chapter{Zusammenfassung}
\label{sec:zusammenfassung}
Die Analyse der Domäne des Carsharing beschäftigt bereits seit vielen Jahren Institutionen aus Forschung und Industrie. Um aussagekräftige, \textit{deskriptive Analysen} durchführen zu können, eignen sich besonders Visualisierungen von Routen, welche auf großen Mengen an zuvor erhobenen Daten basieren. In der vorliegenden Seminararbeit soll daher ein allgemeines Konzept für die visuelle Darstellung von Nachfragen an gemeinschaftlich genutzten Fahrzeugen aufgezeigt und dieses anschließend als Anwendung implementiert werden (Kapitel \ref{Design} und \ref{Implementierung}). Im Rahmen dieser Ausarbeitung wird die Entwickler-API des Carsharing-Anbieters Car2Go angesprochen. Die über diese Schnittstelle extrahierten, domänenspezifischen Daten werden anschließend in einer relationalen Datenbank gesichert. Um interaktives Kartenmaterial zu generieren, sollen, auf Grundlage der ermittelten Daten, quelloffene Bibliotheken wie Mapbox.js angesprochen werden. Des Weiteren werden, mit Unterstützung der Anwendung CartoDB, Geodaten als dynamische Simulationen generiert. Die in Kapitel \ref{Datenanalyse} durchgeführte Analyse befasst sich anschließend mit dem Nachfrageverhalten an Carsharing-Fahrzeugen in Berlin.\\

Stakeholder, wie Carsharing-Anbieter oder Verkehrsbehörden, können anhand dieser Seminararbeit \textit{präskriptive Aussagen} über die aktuelle Nachfragesituation an Fahrzeugen in Berlin treffen. Implizit lassen sich aus den Inhalten der vorliegenden Arbeit \textit{zwei Aufgabenstellungen} ableiten:
\begin{description}
	\item[\textbf{Aufgabenstellung 1:}] Wie und in welcher Art und Weise lässt sich die \textit{aktuelle Nachfragesituation} im Carsharing-Bereich in Berlin \textit{visualisieren}?
	\item[\textbf{Aufgabenstellung 2:}] In welchen \textit{Stadtbezirken und Uhrzeiten} sollten in Zukunft vermehrt Fahrzeuge eingesetzt werden? 
\end{description}

Die ermittelten Daten unterstützen Anbieter aus der Domäne des Carsharing bei deren \textit{Infrastrukturplanung}. Anhand der analysierten Werte kann auf große Nachfragen gezielt reagiert und in Bereichen, in welchen mit Fahrzeugengpässen zu rechnen ist, zusätzliche Fahrzeuge zur Verfügung gestellt werden.
  

